Sellsamal päiwal18. April 1885.
Man olliwa neesama.
Poolele jäänu asjan 5. April. s.a. No 44. olliwa ette tulnu Katre Loodus man saisja Ants Loosus´ga, Peter Koot ja Liis Sõõrd Karaskist
Liis Sõõrd tunnist niisama kui Johan Soldan ja ütles weel et tema om ka looga küdsega /?ei loe välja/ löömise pauku kuulnu.  Katre Loodus om koguniste minetusen ja hull olnu.  Peter Koot wastut  et see pääle ajamine om wasta tullen olnu milles ta  eest ära ei lännu.
Katre Loodus pandse ette et hulga koolimaja rahwa perast ei ole ta nännu.
Otsus: Et tunnistuse selge et Leena ja Marie Koot Katre Looduse maha ajanu hulga rahwa sisen sõitnu ega hellü tennu ei ole, arwati Peter Kootil 8 rubl. Katre Loodusele  walu ja rohu raha massa.
Mõisteti et Peter Koot peab see 8 rubl. Katre Loodusele masma ja katen nädalin.
Mõistmine ja &amp; 773 ja 774 om ette kuulutet. Peter Koot es ole rahul, suuremba kohtu käümine om lubatu ja opetuse kiri wälja antu 22. April 1885.
